## 6. Эпоха кода

<todo>

Расписать план эпохи согласно следующим пунктам

</todo>

++_Эпоха Кода_++:

- **Структура** **сохранения** и **синтеза** **алгоритма**:

   * _последовательная цепь_ _символов_ _кода_

- Процессы **синтеза**:

   * формирование _последовательной цепи_ _символов_ _кода_ на основе выявляемых закономерностей, «допустимые» изменения этой _последовательности_ и прием этой _последовательности_ как описания нового **алгоритма** с проверкой _исполнением_.
   * наложение ограничений на «допустимые» изменения _последовательной цепи_ _символов_ _языка_ с целью повышения вероятности успешной проверки _исполнением_ (борьба с сильной связностью кода: структурное программирование, инкапсуляция, принципы **развития** архитектуры приложения, SOLID).

- Процессы _исполнения_:

   * _Свя́зный_ - в пределах контакта с _последовательной цепью_ _символов_ (в _локали_ «исполнителя» _компьютера_)
   * _Каузальный_ - (вне _локали_ «исполнителя») с использованием внешних по отношению к «исполнителю» **алгоритмов** среды.

- _Соревнование_

   * на уровне применения к прикладной деятельности человека, человечества

- Хранение

   * электромагнитные волны с закодированной информацией,
   * исходные коды программы на компьютерном носителе.

- **Развитие**

   * место: _модели_ в _сознании_ _программиста_,
   * метод: формирование _кодовой_ _модели_ как системы _признаков_ и _объектов_ для универсализации **алгоритмов** работы с ними
   * новые **классы**:
      + **перенос** _кодовой_ _модели_ между сходными прикладными областями _символов_,
      + в _соревнованиях_ (доказательство корректности, оценки скорости исполнения по размеру входных данных),
      + _эксперимент_ как способ проверки **алгоритма** исполнением
      + ...

- Прорывы **развития**:

   * формирование ограничений по работе с _кодовыми_ _моделями_
   * вскрытие структуры _признака_(«Алгоритм») - текущая работа
   * ...

- **Копирование** в _компьютер_:

   * обучение _макро-действиям_ (_программирование_ - формирование _макро-алгоритма_)
   * обучение _макро-признакам_ (например, на нейронных сетях)